{
    "theme": "Szólások - közmondások",
    "questions": [
        {
            "question": "Mi a befejezése a közmondásnak? Ha rövid a kardod,...",
            "answers": [
                "told meg egy lépéssel",
                "cseréld hosszúra",
                "told meg egy másikkal"
            ],
            "correct_answer": "told meg egy lépéssel"
        },
        {
            "question": "Hogyan fejeződik be a közmondás? Késő bánat...",
            "answers": [
                "ebgondolat",
                "a kutyafádat",
                "holnapra elmúlik"
            ],
            "correct_answer": "ebgondolat"
        },
        {
            "question": "Mi rossz tanácsadó a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "harang",
                "harag",
                "szomszéd"
            ],
            "correct_answer": "harag"
        },
        {
            "question": "Mibe nem üt a mennykő a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "csalánba",
                "bokorba",
                "nyírfába"
            ],
            "correct_answer": "csalánba"
        },
        {
            "question": "Mi van annak a fején aki bűnös, a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "vaj",
                "tej",
                "sapka"
            ],
            "correct_answer": "vaj"
        },
        {
            "question": "Ki korán kel, mit lel a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "gyémántot",
                "aranyat",
                "barátot"
            ],
            "correct_answer": "aranyat"
        },
        {
            "question": "Hogyan folytatódik a közmondás? Több nap, mint.......",
            "answers": [
                "kolbász",
                "szalonna",
                "éjszaka"
            ],
            "correct_answer": "kolbász"
        },
        {
            "question": "Milyét ne nézd az ajándék lónak a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "a patáját",
                "a fogát",
                "a sörényét"
            ],
            "correct_answer": "a fogát"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul a Dies diem docet-latin közmondás?",
            "answers": [
                "Nap napot tanít.",
                "Pap papot tanít.",
                "Amíg élek, remélek."
            ],
            "correct_answer": "Nap napot tanít."
        },
        {
            "question": "Folytasd a közmondást: Éhes disznó.......",
            "answers": [
                "makkal álmodik.",
                "mindent felfal.",
                "nem vén disznó."
            ],
            "correct_answer": "makkal álmodik."
        },
        {
            "question": "Mit jelent a Carpe diem! latin közmondás?",
            "answers": [
                "Élj a mának!",
                "Amíg élek, remélek.",
                "Ne ítélj, hogy ne ítéltess!"
            ],
            "correct_answer": "Élj a mának!"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a \"Do ut des!\" latin közmondás?",
            "answers": [
                "Adok, hogy adj!",
                "Amíg élek, remélek!",
                "Borban az igazság."
            ],
            "correct_answer": "Adok, hogy adj!"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az Ab ovo, latin közmondás?",
            "answers": [
                "Elejétől a végéig.",
                "Tűzből tüzet.",
                "Tetőtől talpig."
            ],
            "correct_answer": "Elejétől a végéig."
        },
        {
            "question": "Mit jelent a latin közmondás: Acta est fabula?",
            "answers": [
                "A játéknak vége.",
                "Az arany középút.",
                "A sas nem vadászik legyekre."
            ],
            "correct_answer": "A játéknak vége."
        },
        {
            "question": "Mit jelent a latin közmondás: In vino veritas?",
            "answers": [
                "Borban az igazság.",
                "Fiatalság bolondság.",
                "Fából vaskarika."
            ],
            "correct_answer": "Borban az igazság."
        },
        {
            "question": "Mit terem a türelem a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "rózsát",
                "almát",
                "nyulat"
            ],
            "correct_answer": "rózsát"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a latin közmondás: Alea iacta est?",
            "answers": [
                "A kocka el van vetve.",
                "Az arany középút.",
                "Gondolkodom, tehát vagyok."
            ],
            "correct_answer": "A kocka el van vetve."
        },
        {
            "question": "Folytasd a mondást: \"Sándor, József, Benedek,...",
            "answers": [
                "zsákban hozzák a meleget\".",
                "kiűzik a hideget\".",
                "sose lesznek betegek\"."
            ],
            "correct_answer": "zsákban hozzák a meleget\"."
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a közmondás? \"Mindenki a maga szerencséjének a...\"",
            "answers": [
                "kovácsa",
                "pogácsa",
                "elrontója"
            ],
            "correct_answer": "kovácsa"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a közmondás?\" Ki mint vet,... \"",
            "answers": [
                "úgy arat.",
                "úgymarad.",
                "úgy halad."
            ],
            "correct_answer": "úgy arat."
        },
        {
            "question": "Hogyan folytatódik a közmondás? \"Éhes disznó.......\"",
            "answers": [
                "makkal álmodik.",
                "mindent felfal.",
                "nem vén disznó."
            ],
            "correct_answer": "makkal álmodik."
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a közmondás?\" Aki másnak vermet ás......\"",
            "answers": [
                "maga esik bele.",
                "sose esik bele.",
                "az magának is kitudja ásni."
            ],
            "correct_answer": "maga esik bele."
        },
        {
            "question": "Mit jelent a Carpe diem! latin közmondás?",
            "answers": [
                "Élj a mának!",
                "Amíg élek, remélek.",
                "Ne ítélj, hogy ne ítéltess!"
            ],
            "correct_answer": "Élj a mának!"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a közmondás? \"A tiltott gyümölcs....\"",
            "answers": [
                "a legédesebb",
                "a legrosszabb",
                "nem ehető"
            ],
            "correct_answer": "a legédesebb"
        },
        {
            "question": "Milyét ne nézd az ajándék lónak a közmondás szerint?",
            "answers": [
                "a fogát",
                "a patáját",
                "a sörényét"
            ],
            "correct_answer": "a fogát"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a latin közmondás \"Amíg élek....\"?",
            "answers": [
                "remélek",
                "beszélek",
                "zenélek"
            ],
            "correct_answer": "remélek"
        },
        {
            "question": "Ki mondta:\" Gondolkodom, tehát vagyok.\"?",
            "answers": [
                "Descartes",
                "Voltaire",
                "Goethe"
            ],
            "correct_answer": "Descartes"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a latin közmondás: In vino veritas?",
            "answers": [
                "Borban az igazság",
                "Fiatalság bolondság",
                "Fából vaskarika"
            ],
            "correct_answer": "Borban az igazság"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a latin közmondás \"Aki időt nyer...\"?",
            "answers": [
                "életet nyer",
                "éveket nyer",
                "életet mer"
            ],
            "correct_answer": "életet nyer"
        },
        {
            "question": "Folytasd a nyelvtörőt: \" Sárga bögre.....\"?",
            "answers": [
                "görbe bögre",
                "görbe törpe",
                "spárga sörbe"
            ],
            "correct_answer": "görbe bögre"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a közmondás: \"Kutyából nem lesz......\"?",
            "answers": [
                "szalonna",
                "pizsama",
                "csatorna"
            ],
            "correct_answer": "szalonna"
        }
    ]
}